# O motor de anti-entropia
O processo da morte térmica é previsto para começar daqui à mais de 100 trilhões de anos, quando o combustível disponível para novas estrelas já estiver esgotado. Daí o universo vai ficar cada vez mais escuro e frio. Atualmente nós estamos na infância do universo, chegamos cedo na festa da vida! Nosso sol só vai morrer daqui mais ou menos 5 bilhões de anos, é tempo de sobra para encontrar uma solução ou migrar de sistema planetário.

Porém, existem formas de salvar o universo e tornar ele imortal: construindo um motor de anti-entropia. Um dispositivo que faça a entropia funcionar ao contrário, ou seja, que permita ao universo obter novamente a energia que se dissipou. Todo trabalho físico dissipa energia que se torna desorganizada. Sempre tem uma perda que não consegue ser reaproveitada de novo, então a quantidade de energia disponível para manter o universo funcionando está diminuindo o tempo todo. A morte térmica vai acontecer quando todas as fontes de energia secarem e toda energia que existiu no universo tiver sido gasta ou dissipada na forma de calor. Um dia todas as estrelas vão morrer e todo o calor que elas geraram vai se dissipar pelo espaço e o universo vai ficar escuro e frio, à menos que algo muito especial aconteça.

Esse algo muito especial se chama motor de anti-entropia. Ele vai fazer o universo voltar no tempo e ter energia disponível de novo (de preferência em um loop infinito). É fisicamente possível! Primeiro se constrói um sistema de temperatura negativa, depois você adiciona energia nesse sistema, e ele vai inverter o fluxo da entropia. Depois de inicializado, você pode colocar o motor anti-entropia dentro de um buraco negro, e ele vai sustentar o buraco negro, que vai sustentar ele de volta, criando um motor-perpétuo.

Na prática é impossível com nossa tecnologia atual, mas nós já sabemos como construir um sistema de temperatura negativa. Também já temos cristais supercondutores e captadores laser de fluxo de ponto zero. Os cristais conseguem armazenar energia sem perdas, e esses captadores conseguem extrair energia do vácuo. Agora precisamos achar um jeito de alimentar os cristais com captadores que consigam captar mais energia do que eles usam, pois os nossos gastam milhares de watts para extrair quase nada e só funcionam por alguns segundos. Daí depois de resolver isso, falta criar um acelerador baseado em cristais e um canhão para energizar o sistema de temperatura negativa. E se tudo isso funcionar sem explodir e nem abrir um portal para outro universo paralelo, vamos precisar fazer um gigantesco! Daí vamos precisar criar um quasar artificial para colocar o motor dentro e criar uma implosão gravitacional, e ele seria maior que o nosso sistema solar.

E com sorte, isso vai virar um buraco negro, e o motor anti-entropia vai funcionar em uma velocidade muito absurda (por causa da enorme distorção espacial). Daí o buraco negro vai inchar e explodir, criando novas estrelas (ou algo assim, não tem como eu saber, afinal, não temos capacidade tecnológica para construir um atualmente). É como uma "super bomba fertilizante de estrelas", mas a maior parte do que eu falei é especulação. Não existe garantia de que o motor anti-entropia é viável, eu mal consigo imaginar que tipo de tecnologia poderia construir algo do tamanho do nosso planeta ou maior. Mas eu sonho com o projeto do Jardineiro Universal, com um super-computador quântico do tamanho de uma galáxia, movido por um motor anti-entropia livre que poderia armazenar todos nós na memória e nos manter existindo em um mundo virtual infinito (ok, não é infinito mas seria enorme). Quando todo o universo ficar frio, ele poderia continuar funcionando e sustentando a vida eterna. Seria uma espécie de "Deus artificial".
